
### README.md для Helm чарта `sf-dipl-app`

#### Описание

Helm чарт `sf-dipl-app` предназначен для развертывания приложения в Kubernetes, включая настройку базы данных PostgreSQL. Чарт включает в себя следующие компоненты:

-   Deployment для приложения
-   Secret для хранения конфиденциальных данных приложения
-   Service для доступа к приложению
-   Deployment для базы данных PostgreSQL
-   Secret для хранения конфиденциальных данных базы данных
-   Service для доступа к базе данных
-   Настройки хранилища для базы данных

#### Структура чарта

-   `templates/app-deployment.yaml`: описание deployment для приложения. Подключает конфигурацию изображения приложения и порт, а также переменные окружения для подключения к базе данных из Secret `app-secret`.
-   `templates/app-secret.yaml`: secret, содержащий данные для подключения к базе данных (хост, имя базы, пользователь, пароль), закодированные в base64.
-   `templates/app-service.yaml`: service для обеспечения доступа к приложению через определённый порт.
-   `templates/postgres-deployment.yaml`: описание deployment для базы данных PostgreSQL. Включает настройки образа базы данных, порта и переменные окружения для доступа к базе данных, а также настройки тома для хранения данных.
-   `templates/postgres-secret.yaml`: secret, содержащий конфиденциальные данные для доступа к базе данных PostgreSQL, закодированные в base64.
-   `templates/postgres-service.yaml`: service для доступа к базе данных внутри кластера.
-   `templates/postgres-storage.yaml`: определение PersistentVolume и PersistentVolumeClaim для хранения данных базы данных на постоянном томе.

#### Установка

Для установки чарта необходимо выполнить следующие шаги:

1.  Склонировать репозиторий с чартом.
2.  Настроить значения в файлах `values.yaml` для `app` и `postgres` согласно требованиям вашего приложения и среды.
3.  Выполнить команду установки Helm:
`helm install sf-dipl-app ./sf-dipl-app`

#### Конфигурация

Для настройки приложения и базы данных необходимо изменить значения в `values.yaml`. Основные параметры конфигурации включают:

-   `app.image`: Образ приложения для deployment.
-   `app.port`: Порт, на котором работает приложение.
-   `app.environment`: Переменные окружения для подключения к базе данных.
-   `postgres.image`: Образ для базы данных PostgreSQL.
-   `postgres.password`, `postgres.dbName`, `postgres.user`: Данные для доступа к базе данных.

Обратите внимание на корректность указания секретных данных и настройки доступа к базе данных для обеспечения безопасности и функциональности приложения.

## Авторство
Ермолаев Тимофей Владимирович. Специально для дипломного проекта онлайн-школы "SkillFactory" по курсу "DevOps-инженер". 